缘根：人性中最庸俗卑劣一面的代表

　　排名第四
　　武功：★
　　智商：★ ★
　　情商：★ ★
　　小奸指数：★ ★ ★ ★ ★
　　攻击力：★
　　虚竹回少林当和尚受责罚一段，最让人难忘的是一个叫缘根的小角色，写得也同样有博象之大笔力。
　　缘根是人性中最庸俗卑劣一面的代表。小人之心度人，看缘根拷问虚竹，处处关节都是他自己心中卑污之处。
　　见虚竹红红白白，定是偷吃荤腥，缘根自己是想偷吃荤腥；由吃荤联系到喝酒，缘根自己想喝酒；由喝酒想到女色，缘根自己想犯淫贱。
　　由此缘根对虚竹大加责罚，且想到虚竹大鱼大肉，烂醉淫乐，自己白活了半生，缘根更是妒忌之极，怨恨之极，下手责打虚竹更重。
　　更好看的是，缘根在受到兰竹梅菊四姐妹的严罚后，态度一百八十度大转弯，反过来低声问虚竹牶“师兄要不要喝酒？要不要吃狗肉？”“一切罪业全由小僧独自承当便是。”此写天下滔滔烂污小人，如画。
　　十大小奸上榜人物中，缘根排名第四。